無悔抗爭：越鎮壓越反彈

無悔抗爭：越鎮壓越反彈

Joseph被捕時受到暴力對待，但他認為濫捕只會激發更多市民上街。夏家朗攝

【本報訊】20歲的Joseph一直不在前線，有時會幫忙處理物資，被捕時身上任何防具都沒有，問他有否覺得不值，他卻說沒想過埋怨誰，既然發生了就要面對；但談到家人，Joseph低下頭來，說最擔心的還是影響家人，「父母好擔心，佢哋一直都支持我出去，但被捕後就更擔心我前途」。

Joseph已有心理準備要入獄，提起被捕經歷，他臉上沒有太多情緒，但談到特首林鄭月娥的態度時，他的聲音突然高昂起來：「由始至終我哋都係控訴政府不公，警方濫用暴力鎮壓市民，但我哋唔會怕白色恐怖，佢哋想我哋驚，實情係唔會，拉咗咁多人，只會引來更多人聲援，反彈更大！」

相關新聞：研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

「唔好放棄運動 代我哋出去」

被控重罪，Joseph沒因此躲起來，他選擇到街站派傳單，跟不同人對話，認為儘管意見不同也應互相接納，「起碼同佢哋講我嘅睇法，或者佢哋會有唔同體會呢，其實同相反意見嘅人傾先係重點，例如佢哋睇大台新聞，以為示威者先打警察，我哋就播片畀佢哋知道真相」，有老人家甚至因為看完片段、跟他談完後，由反對變成支持。

問他是否認為五大訴求中的「撤回暴動定性」最重要，以及可如何支援他們，他抿嘴苦笑：「最可以支援到我哋嘅，就係市民嘅支持，唔好放棄呢場運動，代我哋出去，繼續向政府控訴。」還有半個月開學，他會回校上課，但即使回到熟悉的校園，大概亦享受不了無憂無慮的大學生活了。

■記者梁嘉麗

上一則
上一則
被控暴動少年：警畀鹹水我飲

下一則
下一則
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治

研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我
睹防暴警毆女生 挺身受訪
被控暴動少年：警畀鹹水我飲
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治
涉噴黑交通燈 女子斷肋骨留院
藏煙霧彈案 法庭改准被告保釋
議辦被毀 何君堯告譚凱邦煽惑
傳旗兵到港「見黑衫就打」
警回應8.5打鬥：唔好聚焦北角
劉業成履新 警未提與鄧炳強分工
連禁四區遊行打壓示威
天主教徒「潔淨」禮賓府
人海接機 遊客打卡反送中
旅客撐示威者絕非暴動
市民斥機管局過敏
舉美國旗象徵追求民主自由
京禁國泰抗爭員工飛內地
張仁良拒學生邀請視察遊行
反送中廣告展覽「感覺震撼」
「祈福除惡」燒衣 警至少拘6人
林鄭譏示威者無經濟貢獻
經濟問題優先 記者轟離譜
公務員促獨立調查 特首懶理
藍絲派國旗 號召見警豎拇指
駐港解放軍：與分裂勢力鬥爭
那夜坐上元朗廝殺列車 「倖存者」活在恐懼中
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸
與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect
外交官遭起底 美轟華惡棍
經濟學人：京倘出兵 中港攬炒
向港駐台辦寄「血衣」 台生受查
內地人買機頂盒看香港新聞
96%記者吸毒氣有後遺症
警拒承諾不用過期催淚彈
國際組織：港用水炮車可釀大災難
最年輕被捕者13歲女買書 警屈非法集結母：無差別拉人 天大笑話

3毛LIST

95511815 (democrazy大陸三毛狗)
92489255
98787225
63028381 (敏姐,聲稱自己南邊圍人,聲稱中立實質ON9藍屍)
65561709 (野蠻天尊,日日聲言棍打黃狗仔)
95477660 (南邊圍人)
92807630 (ON9廢老,日日聲言棍打黃狗仔)
67195852 (人型豬)
96676465 (大6仔)
63365408